【中美貿易戰】中國美國商會調查 逾四成受訪外資考慮生產線撤出中國

【中美貿易戰】中國美國商會調查 逾四成受訪外資考慮生產線撤出中國

中美貿易磨擦持續，在中國的外資隨時「跳船」。中國美國商會與上海美國商會日前進行聯合調查，近 7 成半受訪會員表示中美互徵關稅，對業務構成負面影響，當中以製造業首當其衝，更有超過 4 成受訪會員，正考慮或已經將生產線遷出中國，3 分 1 會推遲或取消對華投資。

兩間商會於本月 16 至 20 日聯合調查，評估中美互徵關稅對外資在中國業務的影響，收到近 250 份回覆，調查顯示 74.9% 受訪外資生意受中美貿易戰負面影響，更有 40.7% 的受訪者表示，正考慮或已經將生產線遷出中國，有四分一考慮將生產線遷往東南亞，33.2% 外資表示會推遲和取消對華投資。

除了撤出中國外，外資企業亦考慮將中國生產的貨品在當地銷售，約 35.3% 企業表示會採取「中國製造，中國銷售」(In China, for China)策略；雖然過半受訪企業表示，未見到中國政府有採取非關稅報復措施，但部分受訪外資表示，感覺中方有增加檢查、減慢過關速度、增加審查和減慢批准申請速度等。

中美角力持續，已陸續有外資將生產線撤出中國，美國運動攝影機製造商 GoPro 將在今年夏天前，搬走大部分輸往美國產品的生產線；Sony 亦於 3 月宣佈，關閉北京手機廠，將生產線遷至泰國。

華為都已經考慮將美國工廠撤走

東南亞發大財了

美國平民成最大輸家
中國成最大贏家

中國靠炒樓咪得
洗咩靠工廠

邊撚個得閒理

中國又成最後贏家

留名

想知邊除左啲核心晶片同處理器 有咩係made in USA

其餘六成只係唔敢講 怕畀中共算賬
但又偷偷搬緊走

lm

可能未加到佢產品類別的稅姐